export const geographyQuestion = [
  {
    question:
      "Quando duas massas de ar com temperaturas diferentes se encontram, são formadas as:",
    options: [
      "Frentes de mutação",
      "Frentes de transição",
      "frentes de transposição",
      "Frentes de operação",
    ],
    correct: "Frentes de transição",
  },
  {
    question: "Rio que está na divisa de São Paulo e Rio de Janeiro",
    options: ["Parnaíba", "Tietê", "Grande", "Paraíba do sul"],
    correct: "Paraíba do sul",
  },
  {
    question: "O Egito é um país de qual continente?",
    options: ["Europeu", "Americano", "Asiático", "Africano"],
    correct: "Africano",
  },
  {
    question: "O Maior rio do mundo é o:",
    options: ["Tietê", "Pinheiros", "Amazonas", "Tocantins"],
    correct: "Amazonas",
  },
  {
    question: "O morro da urca está localizado em qual estado?",
    options: ["Rio de Janeiro", "São Paulo", "Minas Gerais", "Goiás"],
    correct: "Rio de Janeiro",
  },
  {
    question: "A oceania é...",
    options: ["Uma ilha", "Um país", "Uma península", "Um continente"],
    correct: "Um continente",
  },
  {
    question: "No Brasil perdominam os climas:",
    options: ["Frios", "Temperados", "Quentes", "Polares"],
    correct: "Quentes",
  },
  {
    question: "A reunião de municípios forma o(a):",
    options: ["País", "Cidade", "Município", "Estado"],
    correct: "Estado",
  },
  {
    question: "Qual é a empresa responsável pelas comunicações no Brasil",
    options: ["Petrobras", "Sabesp", "Eletropaulo", "Embratel"],
    correct: "Embratel",
  },
  {
    question:
      "O que é uma extensão de água cercada de terra por todos os lados",
    options: ["Mar", "Lago", "Rio", "Ilha"],
    correct: "Lago",
  },
];
